【伊斯蘭文化】馬來西亞慶新年裝飾，唔畀有「狗」。

狗年來臨，馬來西亞不少商場近日換上農曆新年裝飾，……唯獨未見任何狗的圖案。以香港為基地的牛奶國際（Dairy Farm International Holdings）旗下的連鎖超市Giant亦推出一款賀年T恤，衣上印有十二生肖圖案，但狗和豬均只是以「亥」和「戌」的字眼代替。

根據伊斯蘭教傳統，狗和豬均是「不潔的動物」，而大馬人口當中穆斯林民眾為數不少，因此當地華裔商人預備狗年裝飾時選擇避之則吉，放棄以狗的圖案作為裝飾。

穆斯林養工作犬可以 、養寵物狗禁止
更加禁止食狗肉
有D教派比狗惦到要洗七次 有D教派甚至話狗有損功德

無聽過

事實係嗰間鋪頭自我閹割

馬來西亞郵局有出狗年郵票

唔畀養狗！咁d工作犬退休之後咪無人要？

班伊斯蘭人無嘈咩？

又話不潔？

係咪無伊斯蘭人會買呢款郵票？

友族也愛不釋手 “服務犬”郵票一早賣完

（新山18日訊）狗年到，代表“旺旺”，馬來西亞郵政局配合狗年在全國郵政局限量發售“服務犬”系列郵票，除了吸引華裔集郵發燒友購買，一些友族也不避忌，愛不釋手。

馬來西亞郵政局共推出5款設計郵票，每款郵票面值60仙，各款限量發售20萬張，小全張郵票設計為警察與德國牧羊犬和進行搜毒工作的拉布拉多犬，各限量發售2萬5000張。

3款一套郵票售價1令吉90仙，包含首日封售價2令吉45仙，小全張每張售價5令吉30仙、包含首日封售價5令吉85仙。

《中國報》今日走訪位于新山郵政總局了解，有人大清早6時就開始陸陸續續前來排隊，郵政局于上午8時30分開門正式發售“服務犬”系列郵票，上午10時左右全部售完。

現場發現，華裔購買者有老中青外，至少有6名巫裔也沒避忌前來購買這系列郵票。

唔知有幾多友族食過肉骨茶呢

其實班伊斯蘭人係咪會靜靜雞食豬？

我見果d印印去酒樓都照食有豬既點心

呢個世界最不潔嘅，係成日以為自己好神聖，但就話人地不潔嘅死賤種垃圾教派

No
It's 珍珠雞
Chicken only

珍珠雞有豬肉架喎

根據支那傳統，狗和豬均是「不潔的動物」，古常以「豬狗不如」形容一些人道德敗壞，又以「走狗烹」來借喻失去利用價值的人

蛇鼠一窩
做牛做馬
豬狗不如
狼虎野心
狡兔三窟
老態龍鍾
羊群心理
老母做雞
足金鳩猴
十二生肖全部都好負面喎

唔仆街點做到十二生肖

洗撚晒腦

日本人唔食三文魚，馬來西亞人唔畀有狗

鳩猴

事實係根本冇馬來人關心